### 港媒：美中爆发汇率战的三种可能方式
------------------------

#### [首页](https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/README.md) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [手把手翻墙教程](https://github.com/gfw-breaker/guides/wiki) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [禁闻聚合安卓版](https://github.com/gfw-breaker/bn-android) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [网门安卓版](https://github.com/oGate2/oGate) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [神州正道安卓版](https://github.com/SzzdOgate/update) 



<img alt="" class="aligncenter wp-post-image" src="http://i.epochtimes.com/assets/uploads/2019/06/GettyImages-1152483475.jpg"/>
<div class="red16 caption">
 <p>
  全球瞩目的川习会落下帷幕，专家解读认为中共继续玩拖延战术直到美国大选川普选情明朗。图为（G20）日本大阪峰会于周六下午闭。(Kiyoshi Ota-Pool/Getty Images)
 </p>
</div>
<hr/><p>
 【大纪元2019年07月05日讯】川普和习近平在G20会面之后，双方表示，美中即将恢复谈判，市场希望双方可以达成协议。但更多的业界人士认为双方分歧太大，达成协议的希望不大，有港媒甚至认为，美中爆发
 <span href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%B1%87%E7%8E%87%E6%88%98.html">
  汇率战
 </span>
 的可能性大增。
</p>
<p>
 《香港经济日报》7月5日刊文表示，若中美贸易谈判最终破裂未能达成协议，人民币汇率的贬值压力将会加大，届时，中美爆发
 <span href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%B1%87%E7%8E%87%E6%88%98.html">
  汇率战
 </span>
 的可能性将会提高。若中美爆发汇率战，将会以三种方式出现：
</p>
<p>
 一是美国财政部在半年度的报告中，将中国列为汇率操纵国，然后对中国商品加征惩罚性关税；二是美元贬值；三是，逼使中共签署新广场协议，迫使人民币汇率升值，跟当年日㘣被迫升值的情况一样。
</p>
<p>
 而从去年年中
 <span href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%B4%B8%E6%98%93%E6%88%98.html">
  贸易战
 </span>
 起始，中共就默许
 <span href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%BA%BA%E6%B0%91%E5%B8%81%E8%B4%AC%E5%80%BC.html">
  人民币贬值
 </span>
 ，以对冲美国征收的关税。
</p>
<p>
 2018年3月底，人民币汇率为6.24人民币兑换1美元，是一年的高位，到当年的10月31日，人民币兑美元贬值至6.98，在短短的半年间，
 <span href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%BA%BA%E6%B0%91%E5%B8%81%E8%B4%AC%E5%80%BC.html">
  人民币贬值
 </span>
 累计超过了10%。
</p>
<p>
 之后，美中恢复谈判，人民币对美元开始回升，但去年全年仍然贬值超过5%。
</p>
<p>
 2019年随着中美谈判破裂，人民币再次走贬，目前基本上已回吐了今年初以来的全部升幅。截至今年7月4日，在岸人民币（CNY）兑美元汇率累计贬值0.06%。
</p>
<p>
 责任编辑：刘毅
</p>

<hr/>
手机上长按并复制下列链接或二维码分享本文章：<br/>
https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/pages/nsc413/n11366460.md <br/>
<a href='https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/pages/nsc413/n11366460.md'><img src='https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/pages/nsc413/n11366460.md.png'/></a> <br/>
原文地址（需翻墙访问）：http://www.epochtimes.com/gb/19/7/5/n11366460.htm


------------------------
#### [首页](https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/README.md) &nbsp;|&nbsp; [Web代理](https://github.com/labour-camp/helloworld) &nbsp;|&nbsp; [一键翻墙软件](https://github.com/gfw-breaker/nogfw/blob/master/README.md) &nbsp;| [《九评共产党》](https://github.com/gfw-breaker/9ping.md/blob/master/README.md#九评之一评共产党是什么) | [《解体党文化》](https://github.com/gfw-breaker/jtdwh.md/blob/master/README.md) | [《共产主义的终极目的》](https://github.com/gfw-breaker/gczydzjmd.md/blob/master/README.md)

